加拿大藥劑師，你問我答

加拿大中部長大，住過Saskatchewan and northern Alberta. 做咗藥劑師七年幾。現居多倫多。你問我答。

睇地方：多倫多溫哥華最低，FG 聽過 $40/hr (-annual ~80,000)都有。以前喺Fort McMurray 做FG年薪有成$100,000 plus bonus, 做三年後年薪有$120,000

而家係GTA $48/hr plus bonus, manager position.

Smoke開咩strain?

Sativa

加拿大算唔算缺藥劑師 人手需求大唔大？

鄉下地方，北部地區會。但係出到去大城市such as Toronto, Vancouver, Calgary, Edmonton 已經經飽和。

ching知唔知 護士係咪好缺人？
同埋可以去到個邊讀？

詳情睇 and

簡單來講有三個試要考
PEBC Evaluation: 大部分試題都係General science: chemistry, biology, biochemistry, and maths

PEBC Qualification Part I: 主要係pharmacology and clinical questions. All MCQ.

PEBC Qualification Part II: 口試

Pass 哂依三個試之後就係考省牌，依個最easy. 主要係Jurisprudence and regulation questions

有分licensed practical nurse (LPN) and registered nurse (RN). RN 要讀兩到三年，通常要係大學讀，LPN 要讀一年，好多community college 都有班

老實講唔驚搶飯碗。見到好多中東嚟嘅藥劑師啲水準差到唔知好嬲定好笑。最小香港嘅藥劑師唔會係咁。

Yes. 如果英文ok, 有clinical knowledge, 準備夠好嘅話，應該冇問題。最多可以考四次。

本地Grad 未聽過考唔到，最屎聽過有人考三次先pass. 外地grad 用英文做clinical oral exam 會有困難，但係依到有好多補習班俾foreign grad 讀。

省牌每個省都唔同，如果你搬去第二個省要重新考過。主要係考當地嘅practicing law and jurisprudence我考過三個：Saskatchewan, Alberta, Ontario, , 冇話邊個易啲。而且各省都大同小異。

出嚟做緊野，有諗過返U 讀藥劑，但香港前景唔好最後放棄咗
想問下有藥劑牌，容唔容易移民加拿大？

最緊要喺有個藥劑學位，移民應該會有分加。

真係好

唔大熟加拿大嘅物價
想問下以你人工，生活算唔算富裕？
我以前喺英國聽過藥劑師同醫生差唔多人工

加拿大嚟講，收入算中上，但比唔上醫生。生活算富裕，唔憂柴唔憂米。但係想發達就唔使諗。

有人覆咗你
我加多少少資料

Nurse 缺人 不過nurse prog唔缺
Nurse prog收當地人為主 99.9%
你冇PR/citizen唔洗諗

係香港2-3年RN experience 最好讀大學degree
Then 可以去讀conversion course (community college) 再考當地牌
佢啲course好多當地人爭 加上當地人優先政策
加拿大想收有經驗嘅外國nurse
搞清楚先

請問税後有幾多錢淨？係咪大概四分三
感覺上香港搵到多啲
但加拿大應該住得好啲, 工作冇咁chur...
香港份糧都係去翻樓到..

4 成抽咗稅

Vancouver FG 果年 $36....
依家$38
九月升manager 諗住開佢$45

如果住喺toronto or Vancouver 四分一份糧（祱後）都攞去交租/供樓

想識樓主

利申：住markham

做邊間？

Richmond hill

差唔多畢業仲係student 果陣做過shoppers
依家做independent (老細有幾間)

冇，已有女友

香港有牌過到嚟考曬試仲使唔使實習嗰啲？
Vancouver嗰邊搵工又會唔會好難搵 唔夠啲local爭？

加拿大醫生同藥劑師人工待遇係咪一樣？
醫生缺唔缺人？

有米！
$36好巴閉啦

係加拿大出世？

要做見習。BC 詳情

Vancouver or toronto 做community 識中文會有少少優勢。Hospital 會本土優先，除非你有PharmD

九歲移民。Saskatchewan 長大

What specialty? Family doctor 會比較缺人。
醫生人工比藥劑師多

想問如果想黎加拿大讀藥劑 有冇啲咩要求 同埋係咪吾收外國人？

本土優先，有學位限制，每間uni都唔同，大校一年收200，細校一年收100。

但係粗略最少要兩年undergrad 先可以apply. 而且收生競爭都幾大

難唔難去美國做野？
之前識個人係藥劑師由加拿大搬咗去美國做，人工好似係差唔多六十蚊美金一個鐘
人工好似高過加拿大好多同埋稅率都低啲

唔知，冇諗過去美國，對美國/美國人冇好感。

六十蚊美金/hr喺邊度先？去到加拿大北極地區可以搵到CDN$65-70/hr+

香港醫生過嚟執業易唔易？

Sorry 唔知

Regina?

你係唔係國安？

人工高幾多下但住美國都唔係個個想。。
識人住white rock (邊境) 返工返Bellingham 定唔知邊度( 每日揸落去美國)

Oregon 不過唔係大城市

讀邊科?

Small town 通常人工高啲

University of Calgary 算OK
最新Maclean Magazine University Ranking:

如果想讀完留喺嗰邊發展 其實係咪一定要讀專科

酒店管理行情我唔清楚，但係最緊要有興趣。

好呀唔該巴打

如果真係對酒店管理又想去Calgary/留係Calgary 不如選擇SAIT

利申 住Alberta

藥劑師把打，舊年U of T畢業，而家喺小鎮做嘢，定期出GTA買餸，有冇興趣吹下水？

美國藥劑師普遍高人工啲，我有fd喺LA度做，佢話 $60-70/hr 係標準

不過聽講美國個試超難考，係MC但一題多過一個正確答案，要全部揀啱哂嗰題先有一分

Sure. 邊個small town?

個town勁細得幾個藥劑師，一上OCP實check到我費事公開，add tg話你知? @isellmedicine

我朋友喺NY啲細pharmacy 做，一開始年薪有US$120k

應該唔係好難考，身邊都識唔少人係美國做緊藥劑師。近呢10年好多學校都開咗pharmacy program，幾飽和下，大城市已經難搵到位。undergrad之後讀多四年，26歲左右就穩定咁有120-130K美金一年，所以好多人走咗去讀

SPT hours 考完牌先計

Preceptor 要自己搵

通常都冇人工

@TempestInATeapot

香港有10年內科RN/APN底，過嚟要去邊度讀bridging course?
想比較埋RN底過嚟生活買樓小朋友讀書
同埋係咪要去返mb省拎PR先至係最快＆容易

Thanks

Sorry, RN bridging course 啲詳情我唔清楚

生活嚟講你諗住會搬去邊？Toronto RN 人工會比較低（大約$35/hr, annual $72,000 未計OT)